[突發] 區議會反自動當選運動正式成立

2019年6月，林鄭月娥強推逃犯條例修訂，成功召集兩次破紀錄的百萬人大遊行，從一而終反送中。經過多次遊行、衝突、包圍、靜坐，林鄭政府始終無動於衷，死要面子，堅拒撤回送中方案，猶如把刀架在每個香港人的頸上，港人稍一不慎，足以斃命。

逃犯條例實際上只不過是立法會其中一個議案，但因制度失衡、建制輕易操控議會，結果令議會程序徒有形式。只要建制堅持投共，不論民意如何，任何惡法皆能通過。眾所周知建制派於立法會得勢，始於其經營多年的地方樁腳鐵票。建制派透過「蛇齋餅粽」，以各式法團、互委會、同鄉會等社團組織，以小恩小惠與居民建立關係，而這些社區關係網就成為建制派雄霸區議會的根基。建制派區議員越多，地方資源則越豐厚，便越有能力滲透社區，荼毒更多市民。結果建制派於議會壞事做盡，仍能憑這些樁腳保送立法會。

所以，要削弱建制派的力量，必先由其根源下手——從區議會開始，我們當中有兩大目標：
1. 填滿白區，使建制派區議員不能自動當選，增加建制管治成本；
2. 爭取非建制地區議席，增強非建制地方勢力。

有見及此，本專頁希望做到：
1. 分享競選資訊；
2. 提供平台，撮合參選人及義工。

我們只係一班地區工作者，實在無法單憑一己之力實現上述遠大目標。現在誠邀各位有心殺賊的同道人加入我們的行列，希望匯聚各方力量，最終能夠於年底實現填白全港各區的理想！

推